\documentclass[spanish, 10pt]{article}

\usepackage[table, xcdraw]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, mexico]{babel}
\usepackage{helvet}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{ulem}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin = 3 cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{matlab-prettifier}
\usepackage{multicol}

\usetikzlibrary{arrows, shapes, trees, calc, decorations.pathreplacing, shapes.misc, positioning, automata}

\setlength\parindent{0pt}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\newcommand{\responserule}{{\large\rule{14 cm}{0.3mm}}}
\newcommand{\shortresponserule}{{\large\rule{5 cm}{0.3mm}}}
\newcommand{\veryshortresponserule}{{\large\rule{3 cm}{0.3mm}}}
\newcommand{\matlab}[1]{\lstinline[style=Matlab-pyglike]!#1!}


% Specifications for listing package
% \lstset{	
%     basicstyle = \scriptsize\ttfamily,
%     keywordstyle = \color{blue}\ttfamily,
%     stringstyle = \color{red}\ttfamily,
%    	commentstyle = \color{gray}\ttfamily,
%    	tabsize = 3,
%    	breaklines = true,
%    	stepnumber = 1,
%    	showtabs = false,
%    	showstringspaces = false,
%    	frame = none
% }

% Commands for true/false questions
% ----------------------------------------------------------------
\newcommand{\question}[1]{%
	\noindent
	\begin{minipage}[t]{0.15\linewidth}
	\centering		
		\textbf{[\hspace{1 cm}]}
	\end{minipage}%
	\begin{minipage}[t]{0.85\linewidth}
		#1
	\end{minipage}
	\smallskip
}
% ----------------------------------------------------------------

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
	{\Large \textbf{Matemáticas Discretas (TC-1003)}}
	
	\bigskip
	{\large \textbf{Actividad 01 -- Lógica}}
\end{center}

\bigskip
{\large \textbf{Nombre}: \rule{13.7 cm}{0.4mm}}

% \bigskip
% {\large \textbf{Matrícula}: \rule{5 cm}{0.4mm}}

% \bigskip
% {\large \textbf{Name}: \rule{14 cm}{0.4mm}}

\bigskip
{\large \textbf{Matrícula}: \rule{5 cm}{0.4mm}} \hfill {\large \textbf{Fecha}: \today}

\bigskip

% {\footnotesize Nota: es probable que esta actividad nos asuste un poco al principio. Es perfectamente normal.
% En efecto, es de mayor dificultad a las que hemos visto anteriormente y probablemente haya dudas.
% Si hay algo que no entiendas, no te quedes sin preguntar.}

\section{Declaraciones}

Selecciona aquellos enunciados que sean declaraciones.

\vspace{3ex}

\begin{enumerate}
    \itemsep2ex
    \item Hola Pueblo.
    \item Nuestra verdad es la luz y nunca nos extinguiremos porque somos la luz.
    \item ¿Es el ``ser mejor'', en el hecho de ``ser''?
    \item ¿Es el ser ``ya ser'' en el hecho de ``estar''?
    \item Lo mejor debe ser yacer en el hecho de Esther\footnote{Les Luthiers, \textit{Así hablaba Salí Baba}}
    \item El 0 \% de mucho es mucho.
    \item ¿Me quiere? ¿No me quiere? No lo sé.
\end{enumerate}

\bigskip

Selecciona aquellos enunciados que sean estatutos (\textit{statements})

\begin{itemize}
    \item Para abril o para mayo
    \item Cinco ballenas mueren al día
    \item Si tan sólo alguien me quisiera\dots
    \item Vete y no vuelvas
    \item Si tienen sirloin, me traes dos. Si no, cinco de trompo
    \item Monterrey es la mejor ciudad de México
    \item México es el mejor país de Latinoamérica
    \item 20 veces 1 es más que 10 veces 2
\end{itemize}


\section{Atomicidad y simbología}

\begin{itemize}
    \itemsep2.5ex
    \item De los enunciados en el inciso anterior, ¿Cuáles son atómicos? \\[5ex] \responserule
    \item Toma el enunciado más largo del inciso anterior y escríbelo en forma simbólica\\[5ex] \responserule
    \item Escribe un refrán que puedas convertir en una proposición. Primero como enunciado, en texto:\\[5ex] \responserule
    \item Ahora transfórmalo a su forma simbólica \\[5ex] \responserule
\end{itemize}



\section{Reflexión}

Escribe los conceptos, tips o símbolos que consideres útiles para recordar lo visto en la sesión. Esta hoja te será de utilidad durante el examen.

\vfill

\textbf{Apegándome al Código de Ética de los Estudiantes del Tecnológico de Monterrey, me comprometo a que mi actuación en esta actividad esté regida por la honestidad académica.}

\end{document}